點解古人都飲溫酒？

溫酒斬華雄
而家仲有冇人飲溫酒

睇錯斬華強

日本酒有啲係溫酒黎飲比較好，都係聽講架咋，冇研究。

古代有冇人飲啤酒

我諗天氣凍掛，溫酒飲咪特別暖

溫熱咗會有酒香

嘩，呢層要摷返啤酒嘅歷史至知

古人冇冰
常溫酒難飲過暖酒

古人無雪櫃

一定難飲到仆街

嗯，啤酒唔凍都差好多

中國古代係飲開溫酒，冰凍飲法係西方人19世紀發明

Mulled wine

皇帝係咪都飲溫酒
做皇帝都要飲屎

凍 > 溫 > 常溫

古人冇冰

巴打有冇飲過
好奇怪熱酒會係咩味

紹酒係要加片糖/薑
佐熱佢飲先好飲
至於其他就唔識

食日本野無飲過熱清酒咩

飲品/酒個類 自動跳過熱字

溫酒好快上腦
以前既人酒量應該仲勁

所以咪成日扑野生好多件

個古人要睇咩國家
紅酒都千年歷史， 無聽過要暖飲

其實古人飲咩酒多？

米酒？

古代有冰
秦漢時期有專門管理冰既官職

冇冰咪飲溫囉
唔知點解我飲水都係
係唔飲室溫水
凍D同熱D會好飲左

會唔會熱到揮發晒D酒精成份

古代啤酒無落啤酒花 啲味應該唔同

無雪櫃但有冰窖
冬天個陣會儲定啲冰

300年後：點解古人都鐘意飲可樂？

古人好尊重溫酒

好好飲
不過有一半分係比冬天歐洲個景同氣氛

食大閘蟹都飲暖花雕啦
好香喎

係因為天氣凍
要取暖

天氣凍想飲熱野

古人好廢囉
香港濕凍我都係飲凍野

古埃及

睇過文話以前啲酒多雜質 唔加熱會有毒 所以全部酒飲前都要加熱整酒啲毒

利申:chem 讀到中三 詳情請由chem 佬解釋

我係巴黎飲過，冇記錯係比較甜嘅紅酒咁

煮過既酒濃度高D

其實古人飲既所謂酒 同水差唔多
因為冇咩蒸餾技巧
我地家陣啲酒烈好多

凍飲要加2蚊

液體越近人體溫度飲落越甜

溫既清酒好好飲

價錢超級貴囉

溫酒煮華雄

邊個話紅酒無得煮熱黎飲

日本酒真係講究起上黎，仲分好多層分別
不過一般都係熱、常溫，凍

＜熱＞
55～60℃ 飛び切り燗（とびきりかん）
50℃ 熱燗（あつかん）
45℃ 上燗（じょうかん）
＜温＞
40℃ ぬる燗（ぬるかん）
35℃ 人肌燗（ひとはだかん）
30℃ 日向燗（ひなたかん）
＜常温＞
20℃前後 冷や（ひや）
＜冷＞
15℃ 涼冷え（すずびえ）
10℃ 花冷え（はなびえ）
5℃ 雪冷え（ゆきびえ）

清酒熱飲同凍飲係兩種效果來

天津露酒

紅酒點會無熱飲？

唔係隻隻都可以熱飲
通常都係味道比較重果類，加熱會更強調香氣

有避孕套就唔會搞咁多件出黎

溫酒味香d更何況無冰飲凍

即係你覺得啲古代人會造咗出嚟但唔拎嚟飲？

點整點保存？

但你又要計返以前d酒無咁好既蒸餾技術

唐明清開始有
有嘅人都已經係富豪

古代多數係水酒

7成水3成酒

得有錢人可以飲到正常酒（已經叫美酒）

用令一舊冰

一見到題目就諗起Black Label 用熱水做mixer
你講完仲似

一定唔係，以前工藝落後，酒精度偏低

mulled wine?
sorry, 我唔識嘢

記得紅樓夢入面有講過「燙酒」
應該係覺得凍酒唔似暖酒咁酒精揮發咁多，會積聚係d內臟到傷身

花雕雞麵

調轉，係味道比較淡既酒會熱飲，要整熱佢聞落香啲

硝石整 冰窟保存

但我見通常都係山廢 純米先會熱飲，好少見拎大吟釀去整熱

應該咁講傳統上就平價酒會做爛酒，因為熱左香啲同無咁粗糙

但依家好多新派清酒會配合返爛酒style，所以已經無左依個講法，最好睇返酒造既recommendation

因為以前啲酒好多係果類發酵而成，發酵過程會產生甲醇，唔煮一煮令甲醇揮發嘅話好易中毒。甲醇中毒其中一個特徵係視力問題，所以你見啲古書成日記載啲酒鬼飲到眼盲。

試過一次青梅煮酒 好正
應該係暖先好飲

利申：平時唔飲酒

正解 應該仲好難飲 溫酒味道會易入口d

屌，眼盲揀錯字，燗酒先啱

所以有都唔會飲酒咁嘥

互相冰凍 永不降溫

飲酒係行氣活血,通常都係溫酒會令到身體比較保暖
其次,以前無冰
一係常溫,一係暖酒,咁你會點選擇?

菠蘿啤

古時有用羊腸之類做既避孕套架🙄

快點強姦我

向邊斬華強？

會唔會煮太耐揮發左d 酒精

天氣熱，又無冰無雪櫃，佢地飲水都係飲温水

主流係加話梅吧？

因為打交一定有損傷
咪要火酒消毒

酒精唔會揮發走咩

溫酒斬華陀

因為冇雪櫃

米酒係熱飲你飲九江雙蒸同茅台都唔會加冰啦係清酒都係

30%都正

低到幾低？
啤酒咁？

仲有去河南定湖南嗰時，個客話佢地係有冰鎮酒唔記得係宋代定唐代就有，一直係傳統，嗰次係我第一次飲凍白酒

因為白酒的主要成分是乙醇（酒精），除此還有醛，飲酒過多會引起酒精中毒。

醛雖然不是白酒的主要成分，但對人體的損害要比酒精大得多。

可是醛的沸點低，只有20℃左右，所以只要把酒燙熱一些，可以使大部分醛揮發掉，這樣對人身體的危害就會少一些。

真係幾度咁上下，去到十度就已經把撚閉天上有地下無

高度數酒既蒸餾工藝好似係近幾百年既事

酒精氣化溫度低過水

高汁
不過以前啲人係咪因為知道加熱可以蒸發走甲醇，定係純粹係飲食習慣就唔知啦

唔係喺個肝入面乙醇變成乙醛再變乙酸係正常分解酒精嘅方法咩
樓上話加熱係為咗蒸發走甲醇好似比較合理，因為甲醛同甲醛會破壞視力，代謝性酸中毒等等。而且係一啲渣嘅洒入面，例如支國嘅一啲假洒，確實係會有甲醇。

所謂古人，古文化多指北方，北方冬天凍到死，飲溫酒合理。